\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\thispagestyle{page1}
\footnotesize{}
\begin{center}\shadowbox{\large\textbf{IE 02 - Sujet $\directlua{tex.print(n)}$ - \faCalculator\,non autorisée}}

\section*{Observations : \hfill /20}
~~\\

\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
\textbf{Compétences évaluées} & I & F & B M & T B M\tabularnewline \hline
\textbf{Ex. 1 - 2 : Reconnaître les éléments de codage.} & & & & \tabularnewline \hline
\textbf{Ex. 1, 2, 3 : Nommer et représenter des figures usuelles.} & & & & \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{center}
\vspace{-1cm}
\section*{Exercice 1 \hfill /5}\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	AB=math.random(3,7)
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	\textbf{Compléter les phrases suivantes en s'aidant de la figure ci-contre.}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Le segment \pointilles[1cm]\, mesure $\Lg{\directlua{tex.print(AB-1)}}$.
		\item On peut noter que : $\pointilles[1cm]\,= \Lg{\directlua{tex.print(AB-1)}}$.
		\item Les points $A$ et $B$ s'appellent les \pointilles[3cm]\, du segment.
		\item $I$ est \pointilles[3cm]\, de ce segment.
		\item Donc : $AI = \pointilles[1cm] = \pointilles[1cm]  : 2 = \pointilles[1cm]$  cm.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,I;
			A=u*(1,1);
			B=u*(\directlua{tex.print(AB)},1);
			I=milieu(A,B);
			marque_s:=marque_s/3;
			marque_p:="croix";
			trace Codelongueur(A,I,I,B,2);
			trace segment(A,B);
			pointe(I);
			label.ulft(btex A etex,A);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.top(btex I etex, I);
			trace appelation(A,B,-3mm, btex \Lg{\directlua{tex.print(AB-1)}} etex);
			trace marquesegment(A,B);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}



\section*{Exercice 2 \hfill /5}\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	u={"A","B","C","D"}
	n_1=math.random(1,4)
	v={"E","F","G","H"}
	o=math.random(1,4)
	w={"I","J","K","L"}
	p=math.random(1,4)
	x={"M","N","O","P"}
	q=math.random(1,4)
	y={"R","S","T","U"}
	r=math.random(1,4)
	z={"V","W","X","Y"}
	s=math.random(1,4)
	rayon_cercle=math.random(40,80)/10
\end{luacode}
\textbf{Compléter les phrases suivantes avec le vocabulaire le plus précis possible et en s'aidant de la figure ci-dessous.\\
Voici une liste de vocabulaire qui peut être utilisé. \faExclamationTriangle\, tous les mots ne sont pas forcément utiles.}\\
\textit{dénominateur, numérateur, cercle, disque, segment, droite, demi-droite, centre, diamètre, rayon, corde, extrémités, milieu, longueur, distance, arc de cercle, addition, soustraction, multiplication, division, somme, différence, produit}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $\mathscr{C}$ est le \pointilles[3cm]\, de \pointilles[2cm]\, \directlua{tex.print(u[n_1])} et de rayon \pointilles[2cm]. Son diamètre mesure alors \pointilles[2cm]
	\item La partie colorée représente le \pointilles[2cm]\, de centre \directlua{tex.print(u[n_1])} et de rayon $\Lg{\directlua{tex.print(rayon_cercle)}}$.
	\item $[\directlua{tex.print(v[o])}\directlua{tex.print(w[p])}]$ est \pointilles[5cm]\, de $\mathscr{C}$.
	\item $[\directlua{tex.print(x[q])}\directlua{tex.print(y[r])}]$ est \pointilles[5cm]\, de $\mathscr{C}$.
	\item $[\directlua{tex.print(u[n_1])}\directlua{tex.print(z[s])}]$ est \pointilles[5cm]\, de $\mathscr{C}$.
	\item La partie de cercle en pointillés s'appelle \pointilles[5cm]\, et se note \pointilles[1cm].
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G;
		path a;
		A=u*(5,6);
		D=u*(7,9);
		a=cercles(A,D);
		fill a withcolor LightGray;
		trace cercles(A,D) dashed evenly;
		B=rotation(D,A,-120);
		G=rotation(D,A,-100);
		C=rotation(D,A,75);
		E=rotation(C,A,65);
		F=rotation(C,A,-115);
		marque_p:="croix";
		trace arccercle(C,D,A);
		trace segment(A,B) ;
		trace segment(C,D);
		trace segment(E,F);
		pointe(A, B,C,D,E, F);
		label.ulft(btex \directlua{tex.print(u[n_1])} etex,A);
		label.lrt(btex \directlua{tex.print(z[s])} etex,B);
		label.lft(btex \directlua{tex.print(v[o])} etex,C);
		label.urt(btex \directlua{tex.print(w[p])} etex,D);
		label.llft(btex \directlua{tex.print(x[q])} etex,E);
		label.urt(btex \directlua{tex.print(y[r])} etex,F);
		label.lrt(btex $\mathscr{C}$  etex,G);
		trace appelation(A,B,-3mm, btex \Lg{\directlua{tex.print(rayon_cercle)}} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\newpage
\section*{Exercice 3 \hfill /10}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	RS=math.random(40,60)/10
	rayon=math.random(30,50)/10
\end{luacode}
\textbf{Tracer la figure dans l'encadré ci-dessous en suivant les instructions :}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer le segment $[RS]$ de $\Lg{\directlua{tex.print(RS)}}$ de longueur.
	\item Placer $I$ le milieu de ce segment.
	\item Coder la figure.
	\item Tracer le cercle de centre $I$ et de rayon $\Lg{\directlua{tex.print(rayon)}}$.
	\item Placer les points $A$ et $B$ tels qu'ils soient distants du point $I$ de $\Lg{\directlua{tex.print(rayon)}}$.
	\item Placer les points $C$ et $D$ tels qu'ils soient à plus de $\Lg{\directlua{tex.print(rayon)}}$ du point $I$.
	\item Placer les points $E$ et $F$ tels qu'ils soient à moins de $\Lg{\directlua{tex.print(rayon)}}$ du point $I$.
	\item Placer le point $H$ tel que $H \in [RI]$.
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tabular}{|m{16.5cm}|}\hline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline
\color{white}. \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{center}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}\shadowbox{\large\textbf{IE 02 - Corrigé $\directlua{tex.print(n)}$}}
\end{center}

\section*{Exercice 1} \vspace{-0.5cm}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Le segment $[AB]$ mesure $\Lg{\directlua{tex.print(AB-1)}}$.
		\item On peut noter que : $ AB = \Lg{\directlua{tex.print(AB-1)}}$.
		\item Les points $A$ et $B$ s'appellent les extrémités du segment.
		\item $I$ est le milieu de ce segment.
		\item Donc : $AI = IB = AB  : 2 = \Lg{\directlua{tex.print((AB-1)/2)}}$.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,I;
			A=u*(1,1);
			B=u*(\directlua{tex.print(AB)},1);
			I=milieu(A,B);
			marque_s:=marque_s/3;
			marque_p:="croix";
			trace Codelongueur(A,I,I,B,2);
			trace segment(A,B);
			pointe(I);
			label.ulft(btex A etex,A);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.top(btex I etex, I);
			trace appelation(A,B,-3mm, btex \Lg{\directlua{tex.print(AB-1)}} etex);
			trace marquesegment(A,B);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}



\section*{Exercice 2 \hfill /5}\vspace{-0.5cm}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $\mathscr{C}$ est le cercle de centre \directlua{tex.print(u[n_1])} et de rayon \Lg{\directlua{tex.print(rayon_cercle)}}. Son diamètre mesure alors \Lg{\directlua{tex.print(rayon_cercle*2)}}.
	\item La partie colorée représente le disque de centre \directlua{tex.print(u[n_1])} et de rayon $\Lg{\directlua{tex.print(rayon_cercle)}}$.
	\item $[\directlua{tex.print(v[o])}\directlua{tex.print(w[p])}]$ est une corde de $\mathscr{C}$.
	\item $[\directlua{tex.print(x[q])}\directlua{tex.print(y[r])}]$ est un diamètre de $\mathscr{C}$.
	\item $[\directlua{tex.print(u[n_1])}\directlua{tex.print(z[s])}]$ est un rayon de $\mathscr{C}$.
	\item La partie de cercle en pointillés s'appelle un arc de cercle et se note $\wideparen{\directlua{tex.print(v[o])}\directlua{tex.print(w[p])}}$.
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G;
		path a;
		A=u*(5,6);
		D=u*(7,9);
		a=cercles(A,D);
		fill a withcolor LightGray;
		trace cercles(A,D) dashed evenly;
		B=rotation(D,A,-120);
		G=rotation(D,A,-100);
		C=rotation(D,A,75);
		E=rotation(C,A,65);
		F=rotation(C,A,-115);
		marque_p:="croix";
		trace arccercle(C,D,A);
		trace segment(A,B) ;
		trace segment(C,D);
		trace segment(E,F);
		pointe(A, B,C,D,E, F);
		label.ulft(btex \directlua{tex.print(u[n_1])} etex,A);
		label.lrt(btex \directlua{tex.print(z[s])} etex,B);
		label.lft(btex \directlua{tex.print(v[o])} etex,C);
		label.urt(btex \directlua{tex.print(w[p])} etex,D);
		label.llft(btex \directlua{tex.print(x[q])} etex,E);
		label.urt(btex \directlua{tex.print(y[r])} etex,F);
		label.lrt(btex $\mathscr{C}$  etex,G);
		trace appelation(A,B,-3mm, btex \Lg{\directlua{tex.print(rayon_cercle)}} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\newpage
\section*{Exercice 3 \hfill /10}
\vspace{-0.5cm}
\textbf{Tracer la figure dans l'encadré ci-dessous en suivant les instructions :}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer le segment $[RS]$ de $\Lg{\directlua{tex.print(RS)}}$ de longueur.
	\item Placer $I$ le milieu de ce segment.
	\item Coder la figure.
	\item Tracer le cercle de centre $I$ et de rayon $\Lg{\directlua{tex.print(rayon)}}$.
	\item Placer les points $A$ et $B$ tels qu'ils soient distants du point $I$ de $\Lg{\directlua{tex.print(rayon)}}$.
	\item Placer les points $C$ et $D$ tels qu'ils soient à plus de $\Lg{\directlua{tex.print(rayon)}}$ du point $I$.
	\item Placer les points $E$ et $F$ tels qu'ils soient à moins de $\Lg{\directlua{tex.print(rayon)}}$ du point $I$.
	\item Placer le point $H$ tel que $H \in [RI]$.
\end{enumerate}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(20u,20u)}]
		pair R,S,I,A,B,C,D,E,F,H;
		R=u*(8,8);
		S=u*(\directlua{tex.print(8+RS)},8);
		trace segment(R,S);
		marque_s:=marque_s/3;
		marque_p:="croix";
		trace marquesegment(R,S);
		I=milieu(R,S);
		A=u*(\directlua{tex.print(8+RS/2)},\directlua{tex.print(rayon+8)});
		B=rotation(A,I,120);
		C=rotation(S,R,120);
		D=rotation(R,S,120);
		E=rotation(I,R,60);
		F=rotation(I,S,-30);
		H=u*(9,8);
		pointe(I,A,B,C,D,E,F,H);
		trace Codelongueur(R,I,I,S,2);
		trace cercles(I,\directlua{tex.print(rayon)}u);
		label.ulft(btex R etex, R);
		label.urt(btex S etex, S);
		label.top(btex I etex, I);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.top(btex D etex, D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
		label.top(btex H etex, H);
	\end{Geometrie}		
\end{center}

\newpage
